\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{En théorie}
	\begin{itemize}
		\item Git fait de la gestion de versions \enquote{stupidement}.
			Il ne comprend pas votre code / votre texte, et ne sait donc pas quoi garder en cas de conflit.
		\item Résoudre un conflit c'est dire à Git quelle est la bonne verion à garder.
		\item Il peut s'agit d'une des deux versions uniquement, ou d'un mélange des deux.
		\item Concrètement cela consite à réécrire les zones délimitées par \verb+<<<<<<<<<<+ et \verb+>>>>>>>>>>+.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Application}
	\begin{beamercolorbox}[rounded=true, shadow=true]{terminal}
		\begin{Verbatim}
$ git merge develop \Pause
Fusion automatique de dev.txt
CONFLIT (contenu) : Conflit de fusion dans dev.txt
La fusion automatique a échoué ; réglez les conflits et validez le résultat. \Pause

$ git status \Pause
Sur la branche master
Votre branche est à jour avec 'origin/master'.

Vous avez des chemins non fusionnés.
  (réglez les conflits puis lancez "git commit")
  (utilisez "git merge --abort" pour annuler la fusion)

Chemins non fusionnés :
  (utilisez "git add <fichier>..." pour marquer comme résolu)

  \textcolor{red}{modifié des deux côtés :  dev.txt}

aucune modification n'a été ajoutée à la validation (utilisez "git add" ou "git commit -a") \Pause

$ cat dev.txt \Pause
Ma première ligne
Resolution de bug
<<<<<<< HEAD
=======
Debut nouvelle fonctionnalité
>>>>>>> develop
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Application}
	\begin{block}{}
		Pour résoudre le conflit, on va dire à git quelle version du fichier garder.
		Ici, on gardera la ligne \enquote{Début de nouvelle fonctionnalité}
	\end{block}
	On modifie le fichier dev.txt :
	\begin{beamercolorbox}[rounded=true, shadow=true]{terminal}
		\begin{Verbatim}
Ma première ligne
Resolution de bug
Debut nouvelle fonctionnalité
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}
	Puis on finit le merge:
	\begin{beamercolorbox}[rounded=true, shadow=true]{terminal}
		\begin{Verbatim}
$ git add dev.txt
$ git commit
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}
\end{frame}
